神回！試回答大陸人的質疑

試回答大陸人的質疑

德國之聲將大陸人對香港抗爭的質疑，匯作四個問題，以此責問香港人，且讓筆者嘗試回答。
問：香港經濟依賴中國，沒有中國，香港哪能繁榮？
答：香港經濟從來沒有依賴中國。自一八四二以來，香港就是獨立的經濟體，中國政府從沒有撥款給香港，香港人也沒有享受任何中國人的福利。香港經濟自上世紀六十年代起飛，與亞洲三小龍併駕齊驅，都是香港人自己打拚的結果，與中國沒有一毛錢關係。
相反的，自中國改革開放以來，香港人最先到內地投資設廠，香港一直佔內地外資引進最大的份額，香港先進的經營管理經驗向內地普及，香港的多元文化從沿海向內地幅射，改變內地封閉僵死的社會環境，對改革開放起了重大推動作用。
每逢內地發生天災人禍，香港人都無私捐贈，大水災﹑大地震﹑民主運動等，香港人捐款以百億計，相反的，內地政府和民眾給過香港人什麼？
想證明沒有中國香港就活不下去，很簡單，中國只管外交和國防，不要來管香港內部事務就可以了，讓我們在一國兩制下自生自滅。

問：英國殖民時期香港也沒有民主，為什麼現在要爭取民主？
答：港英時期沒有民主，但香港當時的宗主國英國，卻是民主建制的國家。香港人一直享有的自由﹑法治﹑人權的生活方式，依賴英國的民主制度而得到保障。回歸後，這種保障迅速消失，中央政府違背基本法和「河水不犯井水」的承諾，不斷蠶食香港人享有的權利，香港人正日漸失去生活的安全感。沒有民主制度的保障，自由﹑法治和人權都可以隨時被剝奪，香港人爭取民主，正是出於對中共獨裁統治的恐懼，本身也是基本法賦予的權利。為什麼中共不依法在香港實施雙普選，回應港人的要求，而要讓香港人回頭去懷念英國人呢？

問：香港人是因為失去身份的優越感，才產生不滿？
答：香港人是有自己的優越感的，這種優越感表現在我們一向享有的自由﹑法治和人權，表現在我們長期擁有的生活方式，是香港讓我們感到自豪。這種優越感有錯嗎？如果內地部份同胞對自由﹑法治和人權沒有要求，恨不得中央政府剝奪香港人的基本權利，那我們對此應該感恩戴德﹑山呼萬歲嗎？還是我們有權表示不滿？

問：香港人逢中必反？
答：中國是我們的國家，香港人於情於理都不應與中國有仇恨。自一九四九直至回歸前，香港人什麼時候反對過中國？改革開放以來，香港人幫助中國內地發展經濟，有天災人禍就慷慨捐贈，如果逢中必反，我們豈不是吃太飽了？自回歸以來，香港人的切身感受是，我們對國家付出愛，得回的卻是國家對我們的欺凌。中央政府居高臨下，不斷侵蝕我們原有的生活方式，直至今日，中央官員竟宣佈中英聯合聲明已經失效，「五十年不變」成了彌天大謊，這種險惡的處境直接威脅我們的生存。官逼民反，民不得不反，我們反的只是中央政府對香港人的壓迫，只要中央政府信守中英聯合聲明，信守基本法的莊嚴承諾，信守「一國兩制」的分野，香港人自會安居樂業，安守本份。中央政府搞到數百萬香港人群起反對，要檢討的，不是香港人，而是中央政府本身。

推